孟晚舟請求法庭接受華為員工證詞 免被引渡到美國 加拿大法官駁回請求

加拿大一名法官日前拒絕了華為公司首席財務官孟晚舟的請求，孟晚舟希望法庭接受華為員工的證詞，做為反對她被引渡到美國的證據。這份證詞反駁了美國方面對於孟晚舟在華為公司的伊朗業務上誤導銀行的指控。

2018年12月，華為創始人任正非的女兒孟晚舟在溫哥華轉機時，加拿大警方應美國要求將她拘留。美國政府指控華為利用一家名為星通(Skycom)的香港空殼公司向伊朗出售電信設備，指控孟晚舟在華為的伊朗業務上誤導匯豐銀行，匯豐銀行有可能因此面臨違反對德黑蘭制裁決議的風險，因為這家銀行仍然結算華為跟德黑蘭的美元交易。美國指控孟晚舟犯有欺詐罪，她正在為避免被引渡到美國打官司。

美國前總統特朗普2018年退出伊核協議，並對伊朗實施經濟制裁，凡是與伊朗交易的實體，包括銀行，都會面臨美國製裁。

孟晚舟的律師團隊認為，華為員工的書面證詞可以證明匯豐銀行知曉華為和星通科技之間的關係，並不存在孟晚舟誤導銀行。律師團隊相信，這些證詞將有助於證明對孟晚舟的指控“明顯不可靠”。

法新社星期天（3月14日）報導，加拿大不列顛哥倫比亞省最高法院副首席大法官霍姆斯(Heather Holmes) 在星期五（3月12日）晚間公佈的一項裁決中表示，孟晚舟要求的證詞“並不利於找到可信的結果”。

路透社報導，霍姆斯還稱這些證詞超出了引渡案審理的“恰當範圍”。

華為公司上星期證實，孟晚舟向香港法院提出申請，以取得銀行紀錄。這些文件據稱有利於孟晚舟的引渡官司戰。孟晚舟今年2月在倫敦提出類似法律行動但沒有成功。

孟晚舟在溫哥華的引渡官司已經進入最後階段。法庭審理將於週一（3月15日）恢復， 預計整個案子將於5月中旬結束。

即刻送佢去大美

仲未送到佢去美國受審？

點解可以拖咁耐

睇下又要有幾多個被捕

撚9佢

入境處可摸耳剝奪孟晚舟居留權，當初賴昌星就係俾入境處褫奪居留權

孟晚舟希望法庭接受華為員工的證詞

去美國坐監啦蘋果公主

唔係話而家養豬架咩

因為支那有人質在手

咁驚去美國